**2931. – Stachys arvensis** L. – Plante annuelle de 10-40 cm, hispidule, à tiges faibles, ascendantes ; feuilles pétiolées, ovales-obtuses, tronquées ou un peu en coeur à la base, régulièrement crénelées ; fleurs d'un blanc rosé, petites, étalées, 3-6 en verticilles écartés intérieurement ; épi fructifère velu-verdâtre, non soyeux ; //calice petit //(5-6 mm), vert, //hérissé, en cloche régulière, à dents à peu près égales, lancéolées, à peine mucronées, ciliées, aussi longues que le tube ; //corolle de 6-7 mm, dépassant à peine le calice, à tube inclus, à lèvres courtes et rapprochées, la supérieure entière.
Lieux sablonneux et siliceux, dans presque toute la France et en Corse. – Europe ; Afrique septentrionale ; introduit en Amérique. – Mars-octobre.